2.1 Першим кроком необхідно створити репозиторій, для цього необхідно авторизуватись у Gitlab.com . Далі необхідно натиснути + у лівому верхньому куту, та обрати New Project/Repository. У відкритому вікні натискаємо Create blank project, потрібно надати ім'я нашому репозиторію, вибрати публічний доступ та прибрати автоматично обрану конфігурацію з файлом README. Ми створили репозиторій, в якому наразі є тільки Інструкції командного рядка. 
Створюємо пусту папку на робочому столі та відкриваємо її за допомоги Visual Studio Code. Зробити це можна через вкладку File - Open Folder.
Далі клонуємо репозиторій на робочий стіл, за допомогою GitBash. Для цього необхідно, зайти в Gitbash і ввести команду git clone з посиланням на наш репозиторій. 
Далі створюємо необхідні нам файли у нашій папці, щоб вони відслідковувались нашим репозиторієм необхідно їх зв'язати командою в терміналі Git init, але щоб вони відслідковувались саме у нашому створеному репозіторію, необхідно підв'язати його до нього командою git remote add origin https://gitlab.com/alextabanec/12344.git . Перевіряємо тепер командою git status. (Теперь ми бачимо, що наші файли підсвічуються зеленим кольором, отже вони відслідковуються саме у нашому репозиторію). Необхідно також змінити ім'я нашої гілки на main, за допомогою команди git switch main. Далі необхідно закомітити наші додані файли, отже вводимо команду git commit -m -a "New File". Тепер завантажуємо файли до репозиторію з нашого локального проекту за допомогою команди git push origin main.  Оновлюємо сторінку на Gitlab.com, та можемо побачити, що наші файли тепер завантажено.
2.2 Першим кроком необхідно створити репозиторій, для цього необхідно авторизуватись у Gitlab.com . Далі необхідно натиснути + у лівому верхньому куту, та обрати New Project/Repository. У відкритому вікні натискаємо Create blank project, потрібно надати ім'я нашому репозиторію, вибрати публічний доступ та прибрати автоматично обрану конфігурацію з файлом README.
Відкриваємо Visual Studio Code папку з проектом, ініціалізуємо git init, потім необхідно додати файли git add . , далі необхідно закомітити файли командою git commit -m -a "New File". Необхідно також змінити ім'я нашої гілки на main, за допомогою команди git switch main. Далі необхідно виконати команду git remote add origin https://gitlab.com/alextabanec/12344.git, і тепер необхідно запушити git push origin main. І тепер наша домашня робота у репозиторії.